有沒有研究過自己父母為什麼那麼無出息無用

唔係怨什麼
應該咁去想, 研究點解咁失敗, 避免自己好似佢地咁
當日咁好景, d錢好易搵, 而家應該發左達, 但點解一貧如洗

研究得到結論
1. 永遠諗住打工, 無諗住做老闆. 當日d生意咁易做, 只要先入, 站穩住腳, d生意可以好易愈做愈大
2. 打工都唔緊要, 做d好易比人取代/好易比人剝削的工種, 一d專業性都無. 到左50歲, 結果無人請, 要我養埋佢
3. 做d行業無前景/無累積性的工種
4. d脾氣好差, 唔識同人交打道, 埋堆, 拉關係, 唔怪得知, 做極都咁小人工. 識人好過識字呀
5. 唔識買d優質股長渣 90年買hsbc hold到而家, 年年買d, hold到而家, 都起碼過千萬身家啦
6. 又唔識炒樓......唉, 呢d都算, 始終高風險......

溝仔版
：（哇！男神呀，好怕醜！為左香港都要博下）唔好意思....可唔可以阻你少少時間

：（望一望，唔似保險唔似sale屎）咩事？

：我地有個聯署，想你幫幫香港人...（越講越細聲）

：我簽左啦！ 得，我陪你一齊問其他人。

幾個鐘後，問左幾百人。
：好攰呀！...多謝你。
：我多謝你就真啦，辛苦你，今晚一齊食外賣？
：好呀

——————————
溝女版

：（正！女神呀，好怕醜！為左香港都要博下）唔好意思....可唔可以阻你少少時間

: (望一望，點睇都唔似有資格做保險/sale屎）咩事？

： 我地有個聯署，想你幫幫香港人...（越講越細聲）

：我簽左啦！唉呀你咁閃縮點得架，我陪你一齊問其他人。

幾個鐘後，問左幾千人。
： 西利啦，講野流利左，無咁怕醜仔！
： 唔....唔係架，我見到你我都怕醜架...
： 傻佬，我比我電話你，同你訓練下！
：

有腳踏實地思想
太老實太客氣
視投資如罪惡

炒樓都叫高風險?
睇嚟樓豬都幾冇出息